回帶】李嘉誠開價$246億售重慶地皮 夠起5個太古城

2018-01-20 14:04:23 HKT

多次減持內地資產的香港首富李嘉誠，又被內媒指疑似再度出售內地一幅商住綜合土地，開價200億元（人民幣‧下同；246.5億港元）。

據上海澎湃新聞報道，該幅正在尋找買家的大型商住綜合用地，位於重慶市南岸區楊家山片區，其位置正是李嘉誠旗下和記黃埔地產公司與南岸區政府簽訂的楊家山舊城改造項目的所在範圍，土地持有人為和記黃埔地產（重慶南岸）有限公司。

資料顯示，2007年，時任和記黃埔地產公司集團董事、總經理周偉淦，曾與重慶市南岸區政府簽訂合同，以24.5億元的代價接手南岸楊家山片區約164萬平方米土地。根據協議，該幅土地將發展為集居住、商業、綠地及市政設施於一身的大型綜合項目，並由李嘉誠旗下香港長江實業（中國）有限公司、和記黃埔地產有限公司，與重慶洋世達集團合資，成立和記黃埔地產（重慶南岸）有限公司進行開發。

而正在尋求買家的該幅土地，僅是該項目的一部份。據重慶房企業內人士透露，該幅土地歸屬的整個項目為2007年獲得，總佔地面積約103萬平方米（香港太古城佔地約21.4萬平方米），總建築面積為335萬平方米。目前，尚不得知另外約61萬平方米土地的現狀，但可以肯定的是，如今計劃轉手的土地的確位於楊家山舊城改造項目的範圍內。

據悉，該項目獲取時的成交樓價約760元/平方米，如今該項目周邊成交的住宅和商住項目的地價約7,000元/平方米，漲了近10倍。

按照設想，楊家山地塊將會建成一座新城，除住宅外，還包括道路、商業街、學校、倉儲等配套設施。住宅主要以中高檔高層建築為主，商業街定位也將走中高端路線，引進世界500強商業企業和世界一線品牌，項目總計劃投資120億元。原計劃於2008年開工，但延後至2012年2月才正式動工興建，至目前，該項目已落成部份住宅。

澎湃新聞網